<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ProgramaMovilidad>
    <FacultadOrigen>Facultad de Ingeniería Mecánica y Eléctrica (FIME)</FacultadOrigen>
    <Carrera>Ingeniero Administrador de Sistemas (IAS)</Carrera>
    <RequisitosGeneralesUANL>
        <Requisito id="RG01">Ser estudiante regular (sin adeudo de materias).</Requisito>
        <Requisito id="RG02">Haber cursado y aprobado un mínimo del 50% de los créditos de la carrera.</Requisito>
        <Requisito id="RG03">Contar con un promedio general mínimo de 85/100 (puede variar ligeramente según la convocatoria).</Requisito>
        <Requisito id="RG04">Aprobar los estudios médicos y psicológicos solicitados.</Requisito>
        <Requisito id="RG05">Entregar documentación completa en tiempo y forma (Kardex oficial, Carta de postulación de FIME, Carta de motivos, Formato de autorización de materias a cursar, CV, etc.).</Requisito>
        <Requisito id="RG06">Cubrir el seguro de gastos médicos (nacional o internacional, según destino).</Requisito>
    </RequisitosGeneralesUANL>

    <UniversidadesDestino>
        <Universidad tipo="Nacional">
            <Nombre>Instituto Politécnico Nacional (IPN)</Nombre>
            <Ubicacion>Ciudad de México, México</Ubicacion>
            <EnfoqueCarrera>Ingeniería en Sistemas Computacionales o Informática Administrativa</EnfoqueCarrera>
            <RequisitosEspecificos>
                <Requisito id="N1E01">Cumplir con los requisitos generales de la UANL (50% de créditos y promedio de 85).</Requisito>
                <Requisito id="N1E02">Aceptar el formato de solicitud de la UANL y los trámites de registro interno del IPN.</Requisito>
                <Requisito id="N1E03">Contar con Carta Compromiso y de Apoyo de la Dirección de FIME.</Requisito>
                <Nota>La movilidad nacional se rige principalmente por el convenio ANUIES o el acuerdo bilateral UANL-IPN. Requisitos adicionales son mínimos fuera de los generales UANL.</Nota>
            </RequisitosEspecificos>
        </Universidad>

        <Universidad tipo="Nacional">
            <Nombre>Universidad de Guadalajara (UdG)</Nombre>
            <Ubicacion>Guadalajara, Jalisco, México</Ubicacion>
            <EnfoqueCarrera>Ingeniería en Sistemas o Ingeniería Industrial y de Sistemas</EnfoqueCarrera>
            <RequisitosEspecificos>
                <Requisito id="N2E01">Cumplir con los requisitos generales de la UANL.</Requisito>
                <Requisito id="N2E02">Presentar el formato de solicitud oficial UANL.</Requisito>
                <Requisito id="N2E03">Realizar el trámite de revalidación de unidades de aprendizaje (materias) con anticipación.</Requisito>
                <Nota>Las convocatorias de la UdG suelen tener fechas específicas que deben coordinarse con la Dirección de Intercambio Académico de FIME.</Nota>
            </RequisitosEspecificos>
        </Universidad>

        <Universidad tipo="Internacional">
            <Nombre>Universidad Técnica de Múnich (TUM) - Alemania</Nombre>
            <Ubicacion>Múnich, Alemania</Ubicacion>
            <EnfoqueCarrera>Sistemas de Información, Ingeniería y Gestión</EnfoqueCarrera>
            <RequisitosEspecificos>
                <Requisito id="I1E01">Cumplir con los requisitos generales UANL (50% de créditos y promedio mínimo de 85).</Requisito>
                <Requisito id="I1E02">Contar con un nivel de idioma Inglés TOEFL iBT mínimo 80 puntos O Alemán Nivel B2 (Dependiendo del programa de beca o convenio específico, por ejemplo, DAAD).</Requisito>
                <Requisito id="I1E03">Pasaporte vigente.</Requisito>
                <Requisito id="I1E04">Tramitar visa o permiso migratorio correspondiente.</Requisito>
                <Requisito id="I1E05">Contratar un seguro de gastos médicos con cobertura internacional y repatriación.</Requisito>
                <Requisito id="I1E06">Entregar una Carta emitida por la facultad corroborando que se encuentra en el 15% de los mejores alumnos (específico para algunas becas).</Requisito>
            </RequisitosEspecificos>
        </Universidad>
    </UniversidadesDestino>
</ProgramaMovilidad>