<ProgramaMovilidad>
  <FacultadOrigen>Facultad de Ingeniería Mecánica y Eléctrica (FIME)</FacultadOrigen>
  <Carrera>Ingeniero Administrador de Sistemas (IAS)</Carrera>

  <RequisitosGeneralesUANL>
    <Requisito id="RG01">Estar inscrito en el Departamento Escolar y de Archivo de la UANL y en la escuela o facultad correspondiente, en el periodo escolar en el que se realice.</Requisito>
    <Requisito id="RG02">Ser alumno regular y contar con promedio mínimo de 85.</Requisito>
    <Requisito id="RG03">Contar con el documento de postulación de su escuela o facultad.</Requisito>
    <Requisito id="RG04">Registrar la carga horaria en la escuela o facultad durante el periodo escolar en el que se realice la movilidad académica.</Requisito>
    <Requisito id="RG05">Haber cursado y aprobado un mínimo de 50% de los créditos académicos del plan de estudios.</Requisito>
    <Requisito id="RG06">Cursar unidades de aprendizaje equivalentes al plan de estudios.</Requisito>
    <Requisito id="RG07">Cursar al menos la carga horaria mínima del plan de estudios correspondiente.</Requisito>
    <Requisito id="RG08">Comprobar el dominio del idioma establecido en el convenio o por la institución receptora.</Requisito>
    <Requisito id="RG09">No haber participado anteriormente en un programa de movilidad con reconocimiento de créditos.</Requisito>
    <Requisito id="RG10">Entregar solicitud y realizar los trámites que establezca el Área de Movilidad Académica.</Requisito>
    <Requisito id="RG11">Cubrir los pagos correspondientes.</Requisito>
    <Requisito id="RG12">Aprobar estudios médicos y psicológicos requeridos.</Requisito>
    <Requisito id="RG13">Cumplir los demás puntos establecidos por la convocatoria.</Requisito>
  </RequisitosGeneralesUANL>

  <UniversidadesDestino>
    <Universidad tipo="Nacional">
      <Nombre>Universidad Estatal de Sonora</Nombre>
      <Ubicacion>Sonora, México</Ubicacion>
      <EnfoqueCarrera>Ingeniería y Administración de Sistemas</EnfoqueCarrera>
      <RequisitosEspecificos>
        <Requisito id="N1E01">Promedio mínimo de 85.</Requisito>
        <Requisito id="N1E02">50% de créditos cursados y aprobados.</Requisito>
        <Requisito id="N1E03">Cumplir con requisitos del convenio ANUIES.</Requisito>
        <Nota>La postulación puede incluir hasta tres universidades nacionales.</Nota>
      </RequisitosEspecificos>
    </Universidad>

    <Universidad tipo="Nacional">
      <Nombre>Universidad Autónoma de Tlaxcala</Nombre>
      <Ubicacion>Tlaxcala, México</Ubicacion>
      <EnfoqueCarrera>Administración, Ingeniería y Tecnología</EnfoqueCarrera>
      <RequisitosEspecificos>
        <Requisito id="N2E01">Promedio mínimo de 85.</Requisito>
        <Requisito id="N2E02">Haber completado al menos el 50% de créditos del plan de estudios.</Requisito>
        <Requisito id="N2E03">Cumplir con la documentación nacional requerida por UANL.</Requisito>
        <Nota>Debe entregar documentación separada para cada universidad postulada.</Nota>
      </RequisitosEspecificos>
    </Universidad>

    <Universidad tipo="Internacional">
      <Nombre>Universidad de Kannur</Nombre>
      <Ubicacion>Kannur, India</Ubicacion>
      <EnfoqueCarrera>Colaboración Académica, Científica y Cultural</EnfoqueCarrera>
      <RequisitosEspecificos>
        <Requisito id="I1E01">Promedio mínimo de 85.</Requisito>
        <Requisito id="I1E02">50% de créditos cursados y aprobados.</Requisito>
        <Requisito id="I1E03">Dominio comprobable del idioma inglés (TOEFL iBT ≥ 80) o equivalente.</Requisito>
        <Requisito id="I1E04">Pasaporte vigente con mínimo 6 meses posteriores a la fecha de regreso.</Requisito>
        <Requisito id="I1E05">Seguro médico internacional con cobertura de repatriación y atención psicológica.</Requisito>
        <Requisito id="I1E06">Carta de aceptación y calendario de actividades firmado por asesor y director de tesis.</Requisito>
      </RequisitosEspecificos>
    </Universidad>
  </UniversidadesDestino>
</ProgramaMovilidad>
