<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ProgramaMovilidad>
    <FacultadOrigen>Facultad de Ingeniería Mecánica y Eléctrica (FIME)</FacultadOrigen>
    <Carrera>Ingeniero Administrador de Sistemas (IAS)</Carrera>
    <RequisitosGeneralesUANL>
        <Requisito id="RG01">Ser estudiante regular (sin adeudo de materias).</Requisito>
        <Requisito id="RG02">Haber cursado y aprobado un mínimo del 50% de los créditos de la carrera.</Requisito>
        <Requisito id="RG03">Contar con un promedio general mínimo de 85/100 (puede variar ligeramente según la convocatoria).</Requisito>
        <Requisito id="RG04">Aprobar los estudios médicos y psicológicos solicitados.</Requisito>
        <Requisito id="RG05">Entregar documentación completa en tiempo y forma (Kardex oficial, Carta de postulación de FIME, Carta de motivos, Formato de autorización de materias a cursar, CV, etc.).</Requisito>
        <Requisito id="RG06">Cubrir el seguro de gastos médicos (nacional o internacional, según destino).</Requisito>
    </RequisitosGeneralesUANL>

    <UniversidadesDestino>
        <Universidad tipo="Nacional">
            <Nombre>Universidad Autónoma de Baja California(UABC)</Nombre>
            <Ubicacion>Mexicali, Baja California, México</Ubicacion>
            <Pagina>https://www.uabc.mx/</Pagina>
            <EnfoqueCarrera>Ingeniería en Computación</EnfoqueCarrera>
            <RequisitosEspecificos>
                <Requisito id="N1E01">Estar inscrito como alumno regular en la UANL, en la facultad correspondiente</Requisito>
                <Requisito id="N1E02"> Tener promedio mínimo general de 85 (o su equivalente) para licenciatura.</Requisito>
                <Requisito id="N1E03">Haber cursado y aprobado al menos el 50 % de los créditos del plan de estudios al momento de aplicar.</Requisito>
                <Requisito id="N1E04">Contar con carta de motivos, currículum vitae, certificado oficial de calificaciones (kárdex) al momento de presentar la solicitud.</Requisito>
                <Requisito id="N1E05">Presentar la solicitud oficial, incluidas unidades de aprendizaje que se planean cursar en la universidad destino (formato de revalidación) y cumplir con carga horaria mínima establecida</Requisito>
                <Requisito id="N1E06">Documentación general: copia de identificación oficial, CURP, etc.</Requisito>
            </RequisitosEspecificos>
        </Universidad>

        <Universidad tipo="Nacional">
            <Nombre> Instituto Tecnologíco de Matamoros(ITM)</Nombre>
            <Ubicacion>Matamoros, Tamaulipas, México</Ubicacion>
            <Pagina>https://www.matamoros.tecnm.mx/</Pagina>
            <EnfoqueCarrera>Ingeniería en Sistemas Computacionales.</EnfoqueCarrera>
            <RequisitosEspecificos>
                <Requisito id="N2E01">Cumplir con los requisitos generales de la UANL.</Requisito>
                <Requisito id="N2E02">Presentar el formato de solicitud oficial UANL.</Requisito>
                <Requisito id="N2E03">Realizar el trámite de revalidación de unidades de aprendizaje (materias) con anticipación.</Requisito>
                <Nota>Las convocatorias de la UdG suelen tener fechas específicas que deben coordinarse con la Dirección de Intercambio Académico de FIME.</Nota>
            </RequisitosEspecificos>
        </Universidad>

        <Universidad tipo="Internacional">
            <Nombre>Carnegie Mellon University (CMU)</Nombre>
            <Ubicacion>Pensilvania, Estados Unidos</Ubicacion>
            <Pagina>https://www.cmu.edu/</Pagina>
            <EnfoqueCarrera>Bachelor of Science in Information Systems (IS)</EnfoqueCarrera>
            <RequisitosEspecificos>
                <Requisito id="I1E01">El programa es recíproco: CMU acepta estudiantes de las instituciones socias, y los estudiantes de CMU participan en esas instituciones.</Requisito>
                <Requisito id="I1E02">Los estudiantes que desean aplicar al “University-Wide Exchange” deben completar:
                La aplicación de intercambio de CMU (“Exchange Application”) a través del portal de Estudios en el Extranjero de CMU. 
                También la aplicación específica del programa de intercambio de la universidad destino (aunque en este caso tú serías estudiante de tu universidad origen, la UANL, y destino CMU, el convenio debe preverlo). </Requisito>
                <Requisito id="I1E03">Ensayo (“required essay”) de aproximadamente 1 000 palabras describiendo tu formación, objetivos académicos y profesionales, y cómo el intercambio te ayudará</Requisito>
                <Requisito id="I1E04">Currículum vitae (résumé).</Requisito>
                <Requisito id="I1E05">Dos cartas de recomendación.</Requisito>
                <Requisito id="I1E06">Lista de los cursos de CMU que deseas cursar (Courses of Interest form) para planificar con el departamento anfitrión.</Requisito>
                <Requisito id="I1E07">Para estudiantes entrantes que requieran visa F-1 o documentos DS-2019/I-20, es obligatorio asistir a la orientación de estudiantes internacionales al llegar.</Requisito>
                <Requisito id="I1E08">Prueba del dominio del inglés (si el solicitante no es hablante nativo de inglés)</Requisito>
                <Requisito id="I1E09">Prueba del dominio del inglés (si el solicitante no es hablante nativo de inglés)</Requisito>
            </RequisitosEspecificos>
        </Universidad>
    </UniversidadesDestino>
</ProgramaMovilidad>
