<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ProgramaMovilidad>
  <FacultadOrigen>Facultad de Ingeniería Mecánica y Eléctrica (FIME)</FacultadOrigen>
  <Carrera>Ingeniero Administrador de Sistemas (IAS)</Carrera>

  <RequisitosGeneralesUANL>
    <Requisito id="RG01">Estar inscrito en el Departamento Escolar y de Archivo de la UANL y en la escuela o facultad correspondiente, en el periodo escolar en el que se realice.</Requisito>
    <Requisito id="RG02">Ser alumno regular y contar con promedio mínimo de 85.</Requisito>
    <Requisito id="RG03">Contar con el documento de postulación de su escuela o facultad.</Requisito>
    <Requisito id="RG04">Registrar la carga horaria en la escuela o facultad durante el periodo escolar en el que se realice la movilidad académica.</Requisito>
    <Requisito id="RG05">Haber cursado y aprobado un mínimo de 50% de los créditos académicos del plan de estudios.</Requisito>
    <Requisito id="RG06">Cursar unidades de aprendizaje equivalentes al plan de estudios.</Requisito>
    <Requisito id="RG07">Cursar al menos la carga horaria mínima del plan de estudios correspondiente.</Requisito>
    <Requisito id="RG08">Comprobar el dominio del idioma establecido en el convenio o por la institución receptora.</Requisito>
    <Requisito id="RG09">No haber participado anteriormente en un programa de movilidad con reconocimiento de créditos.</Requisito>
    <Requisito id="RG10">Entregar solicitud y realizar los trámites que establezca el Área de Movilidad Académica.</Requisito>
    <Requisito id="RG11">Cubrir los pagos correspondientes.</Requisito>
    <Requisito id="RG12">Aprobar estudios médicos y psicológicos requeridos.</Requisito>
    <Requisito id="RG13">Cumplir los demás puntos establecidos por la convocatoria.</Requisito>
  </RequisitosGeneralesUANL>

  <UniversidadesDestino>
    <Universidad tipo="Nacional">
      <Nombre>Universidad Autónoma de Nuevo León (UANL)</Nombre>
      <Ubicacion>San Nicolás de los Garza, Nuevo León, México</Ubicacion>
      <EnfoqueCarrera>Ingeniero Administrador de Sistemas</EnfoqueCarrera>
      <Pagina>https://www.uanl.mx/oferta/ingeniero-administrador-de-sistemas/</Pagina>
      <RequisitosEspecificos>
        <Requisito id="N1E01">Haber concluido el bachillerato en el área físico-matemática o equivalente.</Requisito>
        <Requisito id="N1E02">Presentar y aprobar el Examen de Admisión de la UANL.</Requisito>
        <Requisito id="N1E03">Participar en el curso propedéutico establecido por la facultad.</Requisito>
        <Requisito id="N1E04">Entregar documentación oficial (acta de nacimiento, CURP, certificado de estudios).</Requisito>
      </RequisitosEspecificos>
    </Universidad>

    <Universidad tipo="Nacional">
      <Nombre>Universidad Metropolitana de Monterrey (UMM)</Nombre>
      <Ubicacion>Monterrey, Nuevo León, México</Ubicacion>
      <EnfoqueCarrera>Ingeniero Administrador de Sistemas</EnfoqueCarrera>
      <Pagina>https://www.umm.edu.mx/profesional/ingeniero-administrador-de-sistemas</Pagina>
      <RequisitosEspecificos>
        <Requisito id="N2E01">Acta de nacimiento actualizada.</Requisito>
        <Requisito id="N2E02">Certificado de bachillerato legalizado o constancia de estudios concluidos.</Requisito>
        <Requisito id="N2E03">Entrevista de admisión con el área académica.</Requisito>
        <Requisito id="N2E04">Pago de inscripción y entrega de documentos originales.</Requisito>
      </RequisitosEspecificos>
    </Universidad>

    <Universidad tipo="Internacional">
      <Nombre>University of Texas at Austin</Nombre>
      <Ubicacion>Austin, Texas, Estados Unidos</Ubicacion>
      <EnfoqueCarrera>Bachelor of Science in Information Systems and Computer Science</EnfoqueCarrera>
      <Pagina>https://admissions.utexas.edu/info-for/international-students/</Pagina>
      <RequisitosEspecificos>
        <Requisito id="I1E01">Enviar solicitud completa mediante Common App o ApplyTexas.</Requisito>
        <Requisito id="I1E02">Historial académico traducido al inglés y certificado.</Requisito>
        <Requisito id="I1E03">Demostrar dominio del inglés (TOEFL iBT ≥ 79 o IELTS ≥ 6.5).</Requisito>
        <Requisito id="I1E04">Ensayo personal y posibles cartas de recomendación académica.</Requisito>
      </RequisitosEspecificos>
    </Universidad>
  </UniversidadesDestino>
</ProgramaMovilidad>
